利物浦王朝建立在即！只因做到这3点比肩巴萨曼联

如果让球迷评选出这个赛季最强大的球队，那么所有人的嘴里只能说出一个名字：利物浦！如果能够保持住火热的状态，利物浦很有可能在这个赛季連續兩年成為英超冠军！

弗爵爷时期的红魔、欧冠三连冠的皇马和梦三的巴萨这些足坛的梦幻球队都有着这相同的特征：一群本土的青年才俊、一个足以载入史册的超级巨星和一位点石成金的主帅！而这些特征，利物浦早已集齐！

成功的球队都离不开自己超强的造血造星能力，弗格森爵士的92班就是本土青训的最佳范例，而利物浦近年来也是不断涌现出斯特林、阿诺德、伍德伯恩、柯蒂斯·琼斯等本土青年才俊，虽然斯特林远走曼城，但是21岁的阿诺德已经成为利物浦球迷最爱。
虽然在场上出任右后卫，但是他的传中和任意球却会让你看到德布劳内和贝克汉姆的影子，他所镇守的右路更是成为了利物浦进攻的重要发起点，联赛助攻上双的阿诺德有机会向着英超助攻王发起更猛烈的冲击！

除去本队的青训，制服组在转会市场的操作也决定了球队成绩的好坏。皇家马德里仅仅花费7000万欧元便完成了克罗斯、莫德里奇、卡塞米罗的引进，而三人构成的典礼中场帮助皇家马德里完成了欧冠三连冠的壮举！
在经历过兰伯特、本特克等失败的教训过后，利物浦在近年来转会市场的操作成为了所有球队教学的范本：菲尔米诺、马内的到来填补了库蒂尼奥离队的空缺；阿利森的神奇表现让红军球迷忘却卡里乌斯、米尼奥莱带给他们的痛苦；8000万欧元身价加盟的范戴克更是用行动证明了自己才是英超第一中卫！

范戴克的到来不仅仅将饱受外界诟病的红军防线提升了一个档次，与他搭档的马蒂普、洛夫伦、戈麦斯都获得了极大的成长。
在2019年欧足联颁奖典礼，范戴克更是力压梅罗荣膺欧洲足球先生，作为利物浦的绝对核心，范戴克极有可能会成为卡纳瓦罗之后，再度捧起金球奖的后卫球员！

球员能力的高低固然重要，但是更重要的是主教练能否将球队捏合成一个整体。瓜迪奥拉一手打造的“Tiki-Taka”战术代表着传控足球的巅峰，而他带领的梦三巴萨更是将这一战术演绎得出神入化。瓜迪奥拉不仅成功的将巴萨带出低谷，而且还将其打造成傲视全球的“宇宙队”。
与瓜迪奥拉的传控如出一辙，克氏红军的高位逼抢也是让所有球队闻风丧胆：闪电战击溃皇马、欧冠逆转巴萨都是渣叔的经典之作！相较于瓜迪奥拉只能依靠顶级球星建队不同，克洛普却有着毒辣的眼光，能够将一些豪门弃将培养成超级巨星。

阿森拉 打門 西含 為拉

蝗語就死開啦

我係利狗都覺得篇嘢on9

文盲簡體字 cls

睇完都唔知講邊個

利物浦足球區樂部牛迫